export const questions = [
  {
    question:
      "1. L’optimisation des images sur un site web peut réduire la consommation de bande passante et d’énergie.",
    answer: true,
    explanation:
      "Des images optimisées chargent plus rapidement et consomment moins de données, ce qui réduit la consommation d'énergie liée à la navigation web.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/crit.php?id=9-5062-frontend-les-services-utilisent-plusieurs-tailles-dune-meme",
  },
  {
    question:
      "2. Précharger toutes les ressources CSS et JavaScript à l'avance améliore la performance et réduit la consommation de données.",
    answer: false,
    explanation:
      "Des images optimisées chargent plus rapidement et consomment moins de données, ce qui réduit la consommation d'énergie liée à la navigation web.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/crit.php?id=3-7041-backend-les-echanges-indispensables-doivent-permettre-de-reduire",
  },
  {
    question:
      "3. Charger des polices de caractères localement ou de façon asynchrone améliore les performances tout en réduisant l'impact environnemental.",
    answer: true,
    explanation:
      "Charger les polices localement ou de manière asynchrone permet de réduire le nombre de requêtes serveur et d’améliorer les performances du site, ce qui contribue à réduire l’empreinte carbone.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/crit.php?id=8-3058-uxui-les-polices-de-caracteres-peuvent-etre-tres",
  },
  {
    question:
      "4. Le choix des serveurs d’hébergement n'a pas d’impact significatif sur l’empreinte carbone d’un service numérique.",
    answer: false,
    explanation:
      "Les serveurs verts ou à faible consommation énergétique peuvent réduire significativement les émissions de CO2 d’un service numérique.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/crit.php?id=1-8017-hebergement-le-domaine-de-lhebergement-se-struture-pour",
  },
  {
    question:
      "5. Un site web en ligne 24h/24 ne consomme pas d'énergie tant qu'aucun utilisateur ne l'utilise.",
    answer: false,
    explanation:
      "Même sans trafic, les serveurs qui hébergent le site continuent de consommer de l’énergie pour maintenir le service actif.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/?famille=hebergement",
  },
  {
    question:
      "6. Les services numériques contribuent peu aux émissions globales de gaz à effet de serre.",
    answer: false,
    explanation:
      "Le secteur du numérique représente environ 4% des émissions mondiales de gaz à effet de serre, un chiffre qui continue de croître.",
    link: "https://www.greenit.fr/etude-empreinte-environnementale-du-numerique-mondial/",
  },
  {
    question:
      "7. Limiter les animations non essentielles sur un site web réduit la consommation énergétique sans détériorer l'expérience utilisateur.",
    answer: true,
    explanation:
      "Les animations et les vidéos en lecture automatique consomment beaucoup de bande passante et nécessitent davantage de puissance de traitement, ce qui augmente la consommation d'énergie et donc l'empreinte carbone du site web.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/crit.php?id=5-3029-uxui-des-elements/composants-visuels-sonores-et-tactiles-peuvent",
  },
  {
    question:
      "8. Utiliser des frameworks légers plutôt que des technologies complexes aide à réduire l'empreinte carbone des sites web.",
    answer: true,
    explanation:
      "Les frameworks légers nécessitent moins de ressources pour être exécutés, réduisant ainsi l’énergie consommée par les serveurs et les navigateurs, tout en maintenant des performances optimales.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/crit.php?id=3-5019-frontend-bien-souvent-les-composants-issus-de-bibliotheques",
  },
  {
    question:
      "9. L’utilisation du mode sombre sur les sites web réduit la consommation d’énergie sur tous les appareils.",
    answer: false,
    explanation:
      "Le mode sombre économise de l’énergie surtout sur les écrans OLED, mais l’impact est moindre sur les écrans LCD.",
    link: "https://internet2000.net/blog/le-dark-mode-vraiment-efficace-pour-reduire-l-empreinte-carbone",
  },
  {
    question:
      "10. Le recyclage des appareils électroniques permet de réduire les impacts négatifs du numérique sur l’environnement.",
    answer: true,
    explanation:
      "Recycler les appareils réduit la quantité de matières premières nécessaires à la fabrication de nouveaux équipements, limitant ainsi les impacts environnementaux.",
    link: "https://gr491.isit-europe.org/search.php?search=recyclage&go=Rechercher&famille=hebergement&inc=",
  },
];
